\documentclass[a4paper, 11]{article}

\usepackage[top=3 cm, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}

\graphicspath{{Afbeeldingen/}}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\begin{center}
	\line(1,0){300}\\
	[0.5cm]
	\huge{\bfseries Project BlueFarm} \\
	[2mm]	
	\line (1,0){200} \\
	[1.5cm]
	\textsc{\large Onderzoek AFS30} \\
	[2cm]
	\begin{flushleft}
	\hspace{0.3cm} \includegraphics[scale=0.44]{CDS.png}	\hspace{1cm}
	\includegraphics[scale=0.48]{Fancom1.png}\\
	[2.5cm]
	\end{flushleft} 
	
	\includegraphics[scale=0.75]{HRrood.png} \\
	[2.5cm]	
	
	\end{center}
	
	
	
	\begin{flushright}
	\textsc{\large Jim van Leeuwen \\
	Afstuderen\\
	\# 0928948\\
	04-02-2020\\}
	\end{flushright}
\end{titlepage}
%% Begin inhoud document

%% versiebeheer
\section*{Versiebeheer}\label{hs:vb}

\begin{table}[ht]	
\centering
% To place a caption above a table
\caption{Versiehistorie}
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}p{5cm}p{2cm}}
Versie & Datum & Wijzigingen  & Auteur \\ \hline
0.1 & 03-02-2020 & Opzet en vragen toegevoegd voor opdrachtgever & JVL \\
0.2 & 04-02-2020 & planning toegevoegd & JVL\\
0.3 & 04-02-2020 & Omgezet naar \LaTeX & JVL\\
1.0 & 20-02-2020 & Feedback docentbegeleider verwerkt & JVL\\
\end{tabular}
\label{tab:vb}
\end{table}%
\pagebreak

%% versiebeheer eind

%% table of context
\tableofcontents

\pagebreak

\section{Achtergronden}\label{hs:h1}
In dit hoofdstuk wordt informatie over de projectomgeving verstrekt. 
	\subsection{De opdrachtgever}\label{hs:h11}
	Het afstudeer project AFS30 is aangenomen door het bedrijf CDS Electronics en zal gerealiseerd worden voor Fancom. De opdrachtgever CDS Electronics ontwerpt hardware voor verschillende doeleinden. Er wordt zowel hardware als software ontworpen en geproduceerd. Deze hardware wordt op de eigen locatie geassembleerd en getest. De student wordt begeleid door dhr. Hans Rosenbrand die HTS elektrotechniek met specialisatie in technische computerkunde heeft afgerond.
De opdracht is voor een klant van CDS Electronics die een oplossing wil voor een elektrotechnisch probleem. Het bedrijf waarvoor het product gemaakt moet worden heet Fancom en specialiseert zich in het automatiseren van vee boerderijen.
	\subsection{De opdrachtnemers}\label{hs:h12}
De opdracht wordt ontworpen en gerealiseerd door Jim van Leeuwen, een afstudeerder aan de Hogeschool Rotterdam.
	\subsection{Aanleiding}\label{hs:h13}
	Fancom heeft een module aangeschaft die CDS Electronics ontwikkeld heeft. Deze module is in staat een motor aan te sturen die een raam opent en sluit. Fancom kan zelf soms niet goed bij de modules omdat deze zich op plek kunnen bevinden waar fysiek lastig bij gekomen kan worden. Ze zouden graag makkelijk de diagnostische gegevens en data willen inzien en ze willen graag de motor kunnen aansturen.  
\section{Projectresultaat}\label{hs:h2}
In hoofdstuk 2 is beschreven waarom het afstudeerproject wordt uitgevoerd en wat de opdrachtgever aan projectresultaten verwacht.
	\subsection{Doelstelling}\label{hs:h21}
	Er moet een module komen die op de bestaande module gezet kan worden. De bestaande module geeft data door via een seriële verbinding. De te ontwerpen module moet door middel van een smartphone worden uitgelezen via Bluetooth 5.0. De gegevens moeten worden opgeslagen en kunnen op commando worden uitgelezen.
	\subsection{Resultaat}\label{hs:h22}
	Aan het einde van de stageperiode zal een volwaardige Bluetooth module worden opgeleverd die kan werken met de bestaande module. Fancom ontwikkelt de app die uiteindelijk de data opvraagt en eventuele software updates kan uitvoeren. De student kan eventueel zelf een andere basale app maken om het ontwerp te valideren. Dit systeem moet voldoen aan specificaties die voorafgaand zijn opgezet in het Projectdocument. Het systeem wordt uiteindelijk getest volgens de acceptatietest of het systeem aan alle specificaties voldoet.
\pagebreak
	\section{Projectactiviteiten}\label{hs:h3}
	In hoofdstuk 3 staan de taken en activiteiten beschreven die nodig zijn om het gewenste projectresultaat te behalen. Ook wordt er toelichting gegeven over de verschillende processen en fases van het project.
	\subsection{Projectmanagement}\label{hs:h31}
	Alle activiteiten kunnen worden onderverdeeld in twee processen, namelijk het projectmanagementproces en het engineeringsproces. De belangrijkste activiteiten voor het projectmanagementproces zijn:
	\begin{itemize}
	\item Het maken van een Plan van Aanpak (PvA) \\
Het plan van aanpak bevat alle dingen die nodig zijn om het project goed te laten verlopen.
	\item Project monitoring \& control \\
Hieronder valt alles wat te maken heeft met het blijven controleren van de voortgang van het project Denk hierbij aan het maken van planning en het bijhouden ervan en de vergaderingen organiseren etc.
	\item Risicomanagement \\
	De risico's moeten relevant blijven en zullen dus periodiek bijgesteld worden aan de hand van de actuele gebeurtenissen.
	\end{itemize}

	\subsection{Projectmanagement}\label{hs:h32}
	Voor het engineeringsproces maken we gebruik van een V-model dat bestaat uit de volgende fases:
	\begin{itemize}
	\item Requirements phase \\
	De opdracht zal besproken worden met de opdrachtgever. Aan de hand van de gesprekken en de opdracht die is goedgekeurd door de Hogeschool Rotterdam zullen de eisen die zijn gesteld verwerkt worden tot speciefieke requirements. De requirements zullen te vinden zijn in hoofdstuk \ref{hs:h2}. Er zal in deze fase ook een acceptatie test worden gemaakt waarin de opgestelde requirements zullen worden getest.
	\item	Architecture phase\\
	Aan de hand van de eisen zal onderzoek gedaan worden naar oplossingen om aan de requirements te voldoen. Er zal door middel van system engineering een architectuur ontwerp gemaakt worden wat de deelsystemen en het eindproduct met alle interconnects in duidelijke diagrammen zal weergeven. Bij elk deelsysteem horen ontwerp keuzes die met een tabel zullen worden uiteengezet en er aan de hand hiervan zal een keuze worden gemaakt.
	\item Detailed design phase \\
	De deelsystemen worden uitgewerkt tot gedetailleerde ontwerpen met electrische schema's voor de hardware met de interconnect lijst. Voor zover dat mogelijk is zal er een simulatie gemaakt worden en voor de software zullen er flowcharts gemaakt worden. In deze fase kan er een unit test en een integratie test worden opgesteld om alle deelsystemen soepel met elkaar te kunnen laten samenwerken.
	\item Implementation phase \\
	In deze fase worden de deelsystemen, zoals beschreven in paragraaf \ref{hs:h52}, gerealiseerd en bij elkaar gevoegd worden. Er zijn drie testen in deze fase die zullen bepalen of de implementatie van het ontwerp geslaagd is. 
		\begin{itemize}
			\item Unit test \\
			In deze test zullen de deelsystemen afzonderlijk van elkaar getest worden. De resultaten zullen zich in het test document bevinden onder "unit test". Deze test wordt als laatste gemaakt en als eerste uitgevoerd.
			\item Integration test \\
			De deelsystemen worden getest of ze met elkaar werken. De test en resultaten zullen zich in het testdocument bevinden onder "integratie test". 
			\item Acceptance test
			De acceptatie test zal aangeven of het volledige project werkt volgens de requirements. Deze test wordt als eerste gemaakt en als laatse uitgevoerd.	
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\pagebreak

\section{Projectgrenzen en randvoorwaarden}\label{hs:h4}
	In dit hoofdstuk wordt de omvang van het project afgebakend. Ook worden de voorwaarden waar de opdrachtgever en de opdrachtnemer zich aan moeten houden beschreven.
	\subsection{Projectomvang}\label{hs:h41}
	De door de opdrachtgever gegeven opdrachtomschrijving luidt als volgt: ontwerp, bouw en test een module zoals beschreven in hoofdstuk \ref{hs:h2}. De scope van dit project zal dus alleen bestaan uit de activiteiten die te maken hebben met het realiseren en testen van het gevraagde product. Bij dit project is er een app die ervoor zorgt dat er een mesh netwerk kan ontstaan en deze app zal niet in de scope van dit project vallen omdat deze niet wordt beoordeeld.
	\subsection{Randvoorwaarden}\label{hs:h42}
	Randvoorwaarden voor het slagen van het project zijn:
	\begin{itemize}
		\item De opdrachtgever zorgt voor de beschikbaarheid van meetinstrumenten.
		\item De opdrachtgever zorgt voor een geschikte werkomgeving.
		\item De opdrachtgever heeft op wekelijkse basis tijd voor een feedbackmoment. 
		\item De afstudeerder is minimaal 840 uur beschikbaar en houdt zich aan de gemaakte afspraken.  
	\end{itemize}

\section{Tussenresultaten}\label{hs:h5}
Uit de in hoofdstuk \ref{hs:h3} beschreven activiteiten volgen een aantal tussenresultaten en producten. Voor sommige van deze geldt een afgesproken deadline. De deadlines zijn ook terug te vinden in hoofdstuk \ref{hs:h8} van dit document. De documenten moeten door de opdrachtgever worden goedgekeurd om aan de implementatiefase van het project te mogen beginnen. 
	\subsection{Tussenresultaten in documentvorm: }\label{hs:h51}
	\begin{itemize}
		\item Het projectdocument bestaande uit de requirements, architectuurontwerp, detailontwerp, flowcharts en elektrische schema’s.
		\item Het testdocument wat is opgebouwd uit de acceptatietest en een unit/integratie-testrapport.
	\end{itemize}
	\subsection{Tussenresultaten in de vorm van een deelsysteem }\label{hs:h52}
	\begin{itemize}
		\item Test opstelling Bluetooth mesh
	\end{itemize}
\pagebreak

\section{Kwaliteit}\label{hs:h6}
In dit hoofdstuk staat beschreven hoe de afstudeerde naar een kwalitatief goed product streeft.
	\subsection{Kwaliteitsbewaking eindproduct}\label{hs:h61}
	De kwaliteit van het eindproduct zal blijken door de testen die uitgevoerd worden aan de hand van het test document. De opdrachtgever zal periodiek worden ingelicht over de voortgang van het product en zal op de hoogte worden gesteld als kwaliteit dreigt aangetast te worden. De planning zal consequent worden bijgehouden samen met de het risico-management.
	\subsection{Tussenresultaten}\label{hs:h62}
	In een wekelijkse vergadering met de opdrachtgever zal er terugkoppeling plaatsvinden over de kwaliteiten van het geleverde werk. De kwaliteit van de deelsystemen word bepaald door de resultaten van de unit test. De software zal worden bijgehouden door het per versie te uploaden naar bitbucket door middel van git. 
	\subsection{Documenten}\label{hs:h63}
		Om de kwaliteit van de documenten te beschermen zal er aan het begin van de documentatie een versiebeheer staan met de veranderingen per versie. Elke versie krijgt een ander versie nummer en zal opgeslagen worden in bitbucket door middel van git.  Tevens krijgt elk document dezelfde lay-out met passende titel, inhoudsopgave, versienummer en datum. Voor de documentatie wordt gebruik gemaakt van templates van de Hogeschool Rotterdam en het boek projectmanagement van Roel Grit. Documentatie zal worden geproduceerd met \LaTeX\ en Microsoft Word en het ontwerp wordt gedaan met programma’s zoals Altium, Eagle, Matlab, codecomposer en LTspice.
	\subsection{Afwijkingen}\label{hs:h64}
	De afstudeerder streeft naar het opleveren van een kwalitatief hoogstaand product dat voldoet aan de eisen. Wanneer er om een bepaalde reden toch wordt afgeweken van de gevraagde kwaliteit, zal de opdrachtgever hierover zo spoedig mogelijk worden ingelicht.
\pagebreak

\section{Projectorganisatie}\label{hs:h7}
De project organisatie zal bestaan uit mensen die iets te maken zullen hebben met dit afstudeer project. De afstudeerder zal het project uitvoeren en zal daarbij begeleid worden door de bedrijfsbegeleider als het aankomt op zaken binnen het bedrijf en de docentbegeleider als et gaat over zaken die zich afspelen op de Hogeschool Rotterdam.
	\subsection{Rolverdeling met persoonlijke gegevens}\label{hs:h71}
	\begin{table}[ht]	
	\centering
	\caption{Persoonlijke gegevens}
	\begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4cm}p{2cm}}
	Naam & Studentnummer & E-mail  & Functie \\ \hline
	Dhr. K.A. Muilwijk & n.v.t. & k.muilwijk@hr.nl & Docentbegeleider\\
	Dhr. H. Rosenbrand & n.v.t. & hans@cds-electronics.nl & Bedrijfsbegeleider\\
	Jim van Leeuwen & 0928948 & 0928948@hr.nl & Afstudeerder
	\end{tabular}
	\label{tab:pg}
	\end{table}%
	\subsection{Functieomschrijving}\label{hs:h72}
	\begin{itemize}
		\item De afstudeerder dient beschikbaar te zijn van maandag tot en met vrijdag.
		\item De afstudeerder wordt verwacht om tussen 08:00 en 16:45 op de werkplaats van CDS Electronics aanwezig te zijn. 
		\item De afstudeerder is verantwoordelijk voor het opleveren van documenten zowel naar de Hogeschool als naar CDS Electronics.
	\end{itemize}
\subsection{Informatie}\label{hs:h73}
	De informatie over de voortgang van het project zal met de opdrachtgever worden gedeeld tijdens de wekelijkse vergaderingen. Na afloop van deze vergaderingen worden er notulen opgesteld welke binnen 24 uur worden gedeeld met de opdrachtgever. 
	\subsection{Coördinatie}\label{hs:h74}
	Om een goed verloop van de afstudeer periode te krijgen, worden er enkele afspraken gemaakt over de coördinatie van het project.
	\begin{itemize}
		\item Er wordt wekelijks vergaderd met de opdrachtgever. Voor aanvang van deze vergadering wordt er een agenda opgesteld welke wordt gedeeld met de projectleden en de opdrachtgever. Wanneer de vergadering is afgelopen worden de notulen opgesteld en binnen 24 uur gedeeld met de projectleden en opdrachtgever.
		\item Voor de gezamenlijke toegang tot de documentatie tussen de opdrachtgever en de afstudeerder worden bestanden gedeeld via E-mail. Wanneer er documentatie wordt opgeleverd wordt dit in Pdf-formaat naar de opdrachtgever gestuurd.
	\end{itemize}
\pagebreak

\section{Planning}\label{hs:h8}
In dit hoofdstuk is de eerste versie van de planning te zien die is gemaakt. Voor de meest recente planning zie: https://bitbucket.org/jimvl/afstuderen/src/master/Planning/
\begin{figure}[!htb]
  \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{planningdeel1.png}
      \caption{Planning deel 1}  \label{planning}
\end{figure}
\pagebreak
\begin{figure}[!htb] 
  \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{planningdeel2.png}
      \caption{Planning deel 2}
\end{figure}
\pagebreak

\section{Kosten en baten}\label{hs:h9}
In dit hoofdstuk zijn de kosten en baten voor de opdrachtnemer en omschreven. 
	\subsection{Kosten voor hulpmiddelen}\label{hs:h91}
	Componenten die nodig zijn voor dit project zullen geleverd worden door de opdrachtgever. Alle benodigde materialen en verbonden kosten worden bijgehouden in een materiaallijst.  
		\subsection{Arbeidskosten uitgedrukt in werktijd}\label{hs:h92}
	De te verwachten arbeidskosten baseren we op het aantal studiepunten die voor dit project te behalen zijn. Zo wordt ieder studiepunt uitgedrukt in uren (ECTS). Ieder studiepunt staat voor 28 werkuren. Dit wil dus zeggen dat de afstudeerder wordt verwacht dat hij zeker 840 uren aan dit project zal werken om het uiteindelijke doel te behalen.
	\subsection{Baten}\label{hs:h93}
	Bij dit project kan de afstudeerder 30 studiepunten behalen. Daarnaast zal iedereen ook veel nuttige kennis/ervaring opdoen voor het vervolg van de carrière. Fancom zal een product krijgen waar het bedrijf en de werknemers beter van worden. Ook is het voor CDS Electronics een baat omdat ze de klantrelatie met Fancom sterk zullen houden.
	
\section{Risico's}\label{hs:h10}
Bij het uitvoeren van een project zijn er allerlei risico’s die het behalen van het gewenste resultaat belemmeren. In de paragrafen hieronder staat beschreven hoe we als team met de mogelijke risico’s omgaan.
	\subsection{Interne risico’s}\label{hs:h101}
	Interne risico’s zijn risico’s die de afstudeerder zelf kan beïnvloeden. Het maken van een planning is dan ook erg belangrijk. Als er niet gepland wordt kan er van alles misgaan. Bij het maken van een planning moet er niet te optimistisch gepland worden en de planning moet worden bijgehouden. Er moet op tijd begonnen worden met een activiteit en er zal rekening gehouden worden met onervarenheid op bepaalde onderwerpen. Oplossingen zullen bestaan uit het goed plannen of vroegtijdig aangeven als iets dreigt te mislukken voor risico's zoals;
 	\begin{itemize}
 		\item Klant opdrachtgever zit in Limburg
 		\item Haalbaarheid project
 	\end{itemize}
	\subsection{Externe risico’s}\label{hs:h102}
	Ook moet er rekening gehouden worden met externe risico’s. Deze risico's liggen buiten het bereik van de afstudeerder. Het project is van een klant van CDS Electronics en er bestaat een kleine kans dat de klant wil stoppen met de opdracht. Voorbeelden van risico's in dit project;
	\begin{itemize}
 		\item Levertijd onderdelen
 		\item Mogelijke kans stoppen opdracht door klant opdrachtgever
 	\end{itemize}
 	\pagebreak
 	\subsection{Externe risico’s}\label{hs:h103}
 De risico analyse zal bestaan uit een tabel die elke week wordt bijgehouden. De tabel bestaat uit de risico's die in dit project aanwezig zullen zijn, het effect, de kans en de oplossing van het risico. Het effect is de grootheid waar aan gezien kan worden wat het negatieve gevolg zal zijn van het risico. Dit zal een cijfer van 1 - 3 zijn met 1 het minste effect en 3 het grootste effect. In de kolom kans bevind zich de kans dat het risico daadwerkelijk voor gaat komen. Dit zal een cijfer zijn van 1 - 3 waarbij 1 de kleinste kans en 3 de grootste kans.
 		
\begin{table}[ht]	
	\centering
	\caption{Externe Risico's}
	\bigskip
	\begin{tabular}{p{5cm}p{1cm}p{1cm}p{6cm}}
		Risico & Effect & Kans  & Oplossing \\ \hline
		Levertijd onderdelen & 3 & 1  & Op tijd bestellen\\\\
		Mogelijke kans stoppen opdracht door klant opdrachtgever & 3 & 1  & Er moet rekening gehouden worden met het maken van een kleine app die het systeem zal testen\\
		Haalbaarheid project & 2 & 2  & Goede planning maken en er aan houden.\\\\
		Te weinig kennis & 3 & 2  & Wanneer er te weinig kennis is moet er extra onderzoek worden gedaan. Als de kennis na onderzoek nog niet voldoende is moet er met de klant overlegd worden over eventuele aanpassingen.\\\\
		Te weinig bruikbare informatie te vinden in bronnen & 3 & 1  & Zoek in databases zoals Google Scholar en IEEE.\\\\
		Klant opdrachtgever zit in Limburg & 3 & 1  & De opdrachtgever heeft contact met de klant. De bezoeken moeten goed voorbereid worden om herhaaldelijk bezoek te voorkomen.\\\\
		Bijkomende projecteisen & 1 & 1  & De klant kan tijdens het project nieuwe eisen toevoegen. Dit moet zo snel mogelijk worden toegevoegd om de verdere project gang niet te beïnvloeden. (Fancom is in principe de klant maar mochten ze vroegtijdig stoppen dan is CDS alsnog in staat om de rest van de opdracht te laten uitvoeren zonder problemen)
		
		
				
\end{tabular}
\label{tab:ra}
\end{table}%


\end{document}
